財巴：睇野睇遠啲，十年可財自。

如果十五年前買中AMZN....
如果十年前買中AAPL...
如果五年前買中TSLA...
如果你揸咗十年匯豐......

我財巴訂下十年內達成財自目標

「睇野睇遠啲，十年可財自。」

由2020年初憑住極少本金打咗幾球返黎
雖然今年出Post呢一刻仲守住個正數，但比最高峰時個回報都跌咗幾多，主要原因係開得太多戰線 注碼控制極差，走位壓成本只可以做到幾隻，但起碼有超過十五條戰線 絕對係自我膨脹咗 贏又贏得唔夠盡

甚至有幾條唔應該開嘅戰線，包括：
Velodyne
Alight Solutions
Sunlight Financial
ASX日月光/UMC聯電
RLX霧芯科技

作為老散，絕對唔應該揸住太多隻股票，因為你得一條友而唔係一個團隊，多過五至八隻已經好難Control得好

依家會重新Review過一次個選股同倉位，要好好珍惜我上年得來不易嘅第一桶金，仲有9年時間，選岩好股，十年目標達成財自

最後亦都想提醒各位，無論呢一刻短期虧損幾多，只要你有足夠持貨能力，選岩好公司，就算係熊市，債息抽到幾高，都可以帶比你可觀嘅回報

不過我就唔明「本多終勝」同下圖有咩野關係 總知「睇野睇遠啲，十年可財自。」

【#美股解密】股票？3個字——睇遠啲！

由於以Tesla（TSLA）為首的大型科技股近期出現回調，拖累納指近日大幅下挫。以納指2月16日的高位14175點來計，現時已累跌1056點或7％，最新報13119點。對比去年年底的收市價12888點，近兩個月的升幅已近抹平。

之不過，股災已經開始了嗎？不知道。但這篇文可以提醒你，在股票市場可以看遠一點。

翻查納指的5年股價圖，即由2016年到現在，當年2月25日的收市價是4582點，對應現在的最新收市價，納指5年間已累升超過180％。即使最近出現回調，其實對應5年股價圖，這次只是一次小波動。

有趣的是，香港論壇「連登」有一篇潮文叫《巴菲特看完也失禁！震撼整個華爾街的十句連登投資語錄》，其中一句是「勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。」

對於這一金句，你認同嗎？

Link:

支持

留名

有財巴一席話 安心了

真

tpgy ok！

強帖留名

定軍心

Lm

Pish

一齊加油

心靈雞湯

即係仲有排跌，呢排沽BTC賺左太多

lm

Asx rlx要放？

asc仲揸緊 財巴建唔建議走？

gun

係連登仔身上學到就係唔好玩option 個個話投資點知一心想搵快錢 個幾月之後就開po叫人屌醒自己輸左幾多十萬

加油

跟

第一次落$19咩 你咁樣我係唔會驚

告訴你們一個冷知識：回調只是賺少了錢

asx

咁本少呢

跌左低位撈貨唔使十年

支持財巴

第一重倉
依家睇好佢食埋北美個餅，屌打ChargePoint

財巴已經放棄日月光？

有時間可唔可以分享下你啲注碼控制
作為傻散覺得你壓成本都好值得學習

財巴

呢啲價就唔好賤放喇
講真長線唔係真係咁差
我想講嘅重點係唔好揸咁多隻股

利伸本人買太多隻etf
不知是好是壞

Chargepoint Blink

ASX日月光/UMC聯電

依個真係係錯得好離譜 你應該唔太熟半導體 轉番買其他啦 不過都係年輕時的錯

回覆同#18一樣

今次跌市令我唔敢亂用孖展同買期權

我極少玩options

都要轉燈先減到倉架

執執佢，重點揸少啲揸個長線，選得岩一定財自到！

唔係話你 只係認同你話眼光睇遠d有感而發

無驚過，落$9都唔驚

唔好篤爆我好唔好

減1/2 好唔好

財巴今年回報幾多 %

轉咗半個倉from arkk to upro 財巴點睇？

高位入左日月光 宜家真係眼光光

連登唔可以無左財巴同麵神，缺一不可。

共勉之

等下asx應該唔錯

睇遠d

跟財巴學到好多嘢
我都希望十年後財自
今次跌市當係大特價
冇孖展可以慢慢溝
多謝財巴無私分享
好人一生平安

財巴係咪普通打工仔？ 一開波個本金幾多？

睇下放番幾年會點啦唉

umc 長遠唔fit？

傻散成手股, 發現真係控制唔到...但又全部都紅而家唔知點算

買咁多做乜
ETF係分散風險 但風險同收益成正比
搵好一兩隻放主力都夠啦
淨返買個股

LM

SH!!!!!

就係揸得太多隻
注碼控制唔好，所以無野教到
壓成本呢啲係自身睇TA嘅技巧，都好難教

有時講就易，做就難
試下集中睇2-3隻股先
觀察佢股價嘅變化
長線好股一定升
見低買啲，高就走啲，揸住一堆Core長線投資咁

就係怕搵唔好

日月光長線好喎
仲係封裝技術龍頭，台積電要搶佢單都仲未搶到

十幾廿萬

十五條
我六七條已經唔想睇
BIDU 290底 賺手續費走人
BILI太垃 財報好微妙 減倉走大半 輸少當贏

我清其他都唔清Bidu
梗係SH喇痴線

Tsm呢？

點睇小米？

我都覺得你開得太多戰線
我都冇錢買咁多隻

重倉asx摸左頂

財巴好心地！
睇完編嘢應該救唔少人

唔好介意我插咀講講，佢賣電話咁高利潤既野都只係得5％，而加仲話要造車，車本身已經Tight margin，唔知佢點賺錢

ark走？

財巴：祝財經台一眾巴絲新年快上！

最高果陣

怕搵唔好就買指數啦 美股長升
反正買ETF你最好當無咗筆錢 好似存定期咁

財自你老母咩
屌老臭

俾我就唔會轉，信契媽眼光

揸實

我都係

財巴淨返邊幾條線？？？

請問futu點睇。。170蚊貨。。。

財巴🙇🏻‍♂️Tsm點睇？

呢個行業仲係okay
公司估值本身唔貴
留意下注碼控制啦

終於有d正常數據post, 出面一堆賴係技術分析，不斷教人止蝕離場，連個貼倉圖都無，小心出面風向

咁你重心係邊隻？bidu ?

佢係TPGY

我都有rlx 19.8 蟹貨打算strong hold

想溝，係咪時候？

財巴可否分享下點由十幾廿萬開始

話揸實

好問題

EV
EV Charger
中概股
Spac股

UMC點解唔應該開?

哇其實幾大鑊 如果係97入市高鋒無走到
要坐幾多年

財巴有冇孖展到。
依家係咪唔應該孖展加倉，冇曬現金

SOFI 都無埋

正確 唔好孖咁多

最近清咗其他？

趁而家掃TSM了

本少點算

Spac股大包圍咗

futu呢
170均價

本身唔識 亦唔會掂
只買股票

Pltr點睇？

支持財巴呀

Sprq如何部署

我依家返1997年，我買起咗Tencent已經變咗富豪 食埋2007年果浪都仲得

你要咁講嘅，邊有得講

TSLA, TSM, ROKU, OPEN, 四隻SH, 未驚過

追post啦

有跟CCIV 不過未走 諗住長坐

財巴出文定軍心
連登爸打strong hold

嗰幾隻財巴放棄咗?

所以咪要你長期持有優質股票，而唔係咩都話長倉驚閪咁囉
你咪cap返1997年既龍頭股，去到2007升左幾多囉，拎大盤比，無咩意思
財巴開post頭幾句都講左呢個道理

真心講句 其他唔敢講 但bidu一定係sh
就算股災 股災完都係買番佢

追哂見唔到先問

十年....我一晚都嫌多

真心，電車界Android

手揸arkk Kfc tsm cciv...呢兩日已經就嚟跌曬d profit長揸？

Arkf先啱

想問下 對隻股既長期發展有信心既話
我應該SH定係起阻力位前賣 低位再買多D貨

財巴 多謝你

點解今次特別多人出黎定軍心

今晚要穿底
可以撈鳥

放哂佢all in 台積電

財巴PLTR點睇？

我知你想講咩，tpgy

VLDR係咪真係要收皮
無底洞咁跌

依家只有富途 180蚊入左
仲有幾皮野現金，財巴可否推介2~3隻現價入既長遠股？

Tpgy 29.5重倉左

有財巴定軍心 跟你

慘 咩價位入

驚新手睇唔開

長線投資唔洗唸止蝕

因為優質既美股5年後個價最少升100%

我廿萬 玩過妖股option 輸左鑊決定入番好股，前排終於變番賺幾千 呢加又跌

咁樣財巴唔清虎牙既啦喎

未聽過社交媒體圍爐咩

財巴真係辛苦 一講句野就比人排隊問btw tsm tpgy好吸引

我唔認為 但真係好垃圾

Tpgy

Baidu係咪要長坐

例如你有100股
你可以揸實70股唔郁，將個30股短炒出出入入

總結2020咪講咗

總之小心控制風險

blnk係咁跌

呢招都幾好 唔該財巴

諗住月供bb 唔識升唔識跌 我覺得佢好有價值

財巴加油

Tesla/Nio
TPGY
Futu
百度
Pltr
我諗撈呢5隻 之後個個月供落去 掂唔掂

財巴點名umc 開心

有無咩長線投資嘅股recommend？

跟財巴

阻力位點會係低位
你係咪想講支持位？

鳩買etf等十年都財自

我已一股不留

支持！

多謝財巴

好就好在極低位入
不過無做部分止賺成件事好on9

點睇SE?

財巴點睇xone

我十萬到 變20幾萬都好開心 舊錢要好好利用 再滾大佢

不嬲都唔睇好佢
個餅有咁大發展空間
有CP唔買，買佢？
但真心唔明點解會9升咁多

證明你無追post

格蛇

財巴無揸pltr 嗱？

菜巴 變七位數字既過程有冇玩過option定全正股

財巴一開始個本幾多

契媽有揸咪得
我唔揸唔代表唔睇好
係我唔想再咁多戰線

adore#

（1）追返，有唔明再問

全正股同Spac股幫手起家

即刻有動力了

Nio呢，我 均價47，我 frd跟我買57 均價日日唉聲嘆氣
我對 nio有信心，下星期一出 earning report
但市況好波動少少緊張

財巴有無孖展炒股

第二重倉，成本$56（明明初初玩果陣係$18），再跌深啲咪要加，長線實升返，仲可以壓成本

不嬲都有

會唔會放棄futu

我tsm asx都有，會唔會重複左？

老散真係無謂渣太多，要渣得多不如買ETF

邊到有得睇財巴既list?

有冇source? 想睇條return series係由幾時到幾時

估唔到wo
我賣左 tsla, 重倉 nio了
打算揸5年再睇，但搞到 frd坐緊少少過意唔去
你第一重倉 tsla?

Soxl
高風險高回報etf
半導體睇好

留名
跟財巴學到好多野

點解唔1211? 佢真係有技術

財自左?

tpgy

以連登仔買option嘅玩法同波台啲友買幾皮嘢波無乜分別

唔會

對美股都無信心
唔通對香港政府有咩

閱讀理解0分？

財巴 另一個post 有問過你

你覺得去到乜野環境可以考慮動用孖展去撈底？

比亞迪，長遠升幅未必太大，作為參考ark已大量減倉

感覺好多人對真正財自要幾多錢都冇咩實際概念
只可以講十年財自到已經好撚勁
99%到65歲退休都稱唔上財自

今晚點睇

asx 係成熟封裝 8NM 以上
tsm 係先進製程 先進封裝 5nm以下

財巴 賺完錢做埋心靈雞湯 真係唔話得

溝啦

點解我search有2隻tgpy

笑撚死 贏幾球學咩人開post 呢啲市有邊個贏唔到幾球

大家交流下有乜問題

你鍾意你都可以開post 我都會請教下你

你貼倉未？

倉都唔貼下先
咁叫有誠意？

十年後TSM會係咩價

跟你買左，21蚊成本

AMZN，AAPL十年後股價會唔會係因為係鬼佬公司

TSM係華人公司，始終差咁D？

例如納指嘅周線圖 RSI係低位 KDJ又係
你咪考慮用埋孖展撈多啲嚕

點樣去睇一間公司係咪值得長線持有

早D開始早D退休

新手唔好搞option

咁叫有誠意? 貼倉啦

因為大家睇住我贏到去呢個階段，依家行緊去下一個階段，係咪我要炒到上一千萬/一億先開得post? 我出Post係寫比自己睇，將自己嘅想法整理同寫低，做功課同集思廣益。

多謝多謝 希望大家一齊從呢次大調整成長

Tsla點睇
我認為買好多比特幣好似行歪左，比特幣跌股價就跌
Ark同 tsla共升跌

財巴唔洗咁上心嘅 連登仔契媽升就聖母 跌就臭雞

你覺得有幾多錢先財自

幾千萬都好夠用

自己用r plot
Data 係yahoo finance

啱啦，就係好似Buffet 咁鬥長命，揀隻靚股先會贏

你呢啲牛市股神 唔洗兩個月就收晒皮 見唔少

財巴你覺得宜家係逃生門定係⋯

財巴
有冇建議話幾多本就最盡揸幾多隻股？

我就係想自己plot一次
有冇start date同end date?
QQQ拎晒所有data嘅話10 yr returns唔止1774個obs

真係唔記得咗 start and end date
我估我係用咗Max
之後睇是但hold 10 年個return distribution

支持財巴！

唔緊要 如果係拎max嘅話我應該可以大概估返個end date出嚟
唔該巴打

唔洗 得閒再交流吓

呢排真係多撚左好多所謂少年股神出黎講自己幾短時賺左幾多錢係度教人投資呢樣果樣
其實只係時勢造英雄

真 同買盤一樣

霧芯仲好新 係咁跌

唔知邊度睇過篇文講維港投資
誠哥眼中係睇十年後世界係點而落注

好慘
講到自己咁有錢都要喺網上面刷存在感

正氣post, G持
但，屌你個閪～我無幾球本啊～

都係避下先,等天氣好返再布署

教我睇呢張圖

財巴 多謝你提醒

正確

我由29溝到22

財巴係咪放曬RLX

pltr 點會咁跌

溝阿

好簡單咁講就係plot緊 % return或者 log return嘅分佈
x-axis係return, y-axis係頻率
可以當係continuous版嘅histogram

拎最左上嗰幅做例子 呢個係典型daily return嘅分佈
其他index/etf plot出嚟都係差唔多咁嘅樣
平均好接近0 分佈兩邊嘅「尾」都好「肥」 (fat tail 唔知點譯)
如果用standardised return去plot會更加明顯

請問揸TSM UMC FUTU做主力 你睇唔睇好 跌到仆街想有人安慰

等緊機會入返

你追下post先黎踩場啦

收皮啦 窮撚

雖然tsla升左唔少
但十年後我覺得佢升多十倍係完全無問題

唔貪心
50M夠洗

點解會睇nio睇得好過tsla

Dow跌得勁過naa dee

都可，但唔好揸住太多隻
亦唔好得一兩隻

未放

下我講緊你

想請教財巴而家孖展槓桿比率？

如果係咁 財巴將discord d text channels分兩邊 一邊係持有緊
另一邊係放左/冇再持有 但留翻比人討論

連登仔點會睇得起S&P

係 勁過我嘅大有人在
你當我係財經台打blog咁嚕
我唔否認我彈起係有運氣成份
當持諗住出下post希望多啲人交流下
點知有人跟咗又賺到大錢
然後又拎令一隻出黎，又大賺
再睇返最初出果隻futu，爆得仲勁

我都係老散一名，但希望係度圍下爐，有1+1>2嘅效果去幫我爭取更好嘅回報
有時大家嘅回覆，令到我獲得嘅資訊多咗
所以亦都唔洗刻意造神，純粹意見交流only

睇幾多

賺幾多？ 7 位數 ？

冇錯
所以依家買真係平到飛起
當然如果熊市仲再平啲
別人恐懼你貪婪就發發
千祈唔好俾其他人影響

睇完 最喜歡你呢種人 講野老實實

唔洗理呢啲連邏輯思維都未develop好嘅死柒頭，幾時分享都講資格？真係惡過共產黨。
睇佢嘅輸好多錢搵人屌洩憤，明明分享資訊可以幫我哋散戶之間最大化利益，有免費info都唔識感恩。anyways 多謝財巴嘅分析～

買一隻 坐10年 lor

LM學野 多謝巴打們

財巴會唔會考慮分散啲係週期股/金融股？
因為個板塊好似相對高風險(?)

感謝分享

加油

我覺得5隻重心就得
有興趣果堆會開觀察倉望
望岩先入

財巴覺得可以開始入貨未?

咪係 倉又唔敢貼 得把口 講既野又完全零營養
理佢真係晒時間

同買曼城啲盤差唔多啦
開球半兩球都贏波輸盤
吹呀

柒頭 貼倉喇

推，支持財巴
你眼光夠獨特夠好

如果得5-6萬本 份人冇乜大志 目標係3年左右收返10萬
All in tesla係咪最明智嘅做法

投票前倉sbe諗住等佢成功會升
點知之後跌到咁

財巴真係好，仲有心機答呢啲柒頭

未

金融股 睇好sofi同futu
已經好分散
有唔同行業，又中美歐咁
你再睇下

睇幾多年

財巴你好 你覺得新手應唔應該而家趁低入貨？同埋可唔可以講下應該點選股

證明未跌夠

分享下點睇入倉位?

1.3

睇TA

睇好百度？ 因為ev?

唔係依家趁低入貨，風高浪急
入貨學三注法則
選股選岩行業再睇公司

可以學下 BCG矩陣 (Growth–share matrix)

好似Arkk咁就係買緊Star嘅行業，亦有可能係Question marks, Cash Cow就好穩陣，但就無乜增長

我唔答你，你自己搵答案

去返Bidu post有片，youtube都有片，契媽都有講

呢度啲連登仔好勁架
月回報率個個都過百
個個都係股神

5年得個180%佢地唔會知足

淨係cciv已經救左我

你諗住幾多年

suggestion黎 打漏左可唔可以

清咗唔代表唔睇好
唔想咁樣分咗類 好似拋棄咗佢哋咁
每一隻我都會keep住跟進

你而家減到幾多隻？

高位ALL IN JOR，十年可裁自

TDOC值唔值strong hold

CCiv想入

諗緊想試下入TSM做長揸 見呢幾日落到128左右有啲心動 但睇見個市咁唔穩定都怯怯地 新手咩都唔識又驚輸另外財巴可唔可以分享下邊度學到多啲投資既知識 唔想盲目跟人入或者成日都問人 唔該晒

多謝財巴無私分享，如果係好嘢，真係唔怕坐
可以分享下點睇呢個倉？感謝

啲持股好熟口面
如果係我，Tesla唔會佔多過20%
因為太大隻，呢個市值上2萬億都係3倍
但你事旦搵到隻高質細股，例如60億變180億，已經有同等回報甚至更多
最重要唔好孖太多，持貨能力要高，呢堆野長線一定有回報

youtube大把
或者睇英sir 我要做Fund Man啲教學

我已經miss 咗futu
有無其他值博率高？

巴打點睇XL?
坐住左21$
蝕緊7000鎂 放唔放左佢好

nio
市值細啲 回報大啲

買龍頭
呢啲真係要好熟行否則幾年後撐唔住倒閉都得

多謝財巴
又覆連登又玩discord，辛苦曬
祝財源滾滾，早日財自

感激財巴 啱啱睇咗陣你之前啲post見你都幾睇好霧芯同TPGY 如果遲啲等回調完穩定返再入會唔會太遲？預咗會長線唔驚要坐耐啲只想選啱好股

只要有心，5年就可以務由

見到Yahoo!財經拎咗你呢篇文

自膠 係拎咗market digest

比阿廸都已經大隻無得博？

我睇圖望落仲有得落
不過宜家入都叫特價？
過晒MA線

你明明講緊樓主

柒頭先會貼倉

財巴你溝左好多nio喎
呢隻由14蚊睇中，一路都冇買

回落左唔少，有諗過買

財bro d股會唔會變大船升唔起？呢度好多例子，PLTR prnt ark

富途都幾貴息

唔好覺得人地針對財巴，事實上有投資開既最怕少年/牛市股神

買返futu 股票可以對沖

同你一樣，而我係32蚊果時買
一路冇走一半貨而家放住喺度先啦唯有

幫佢答埋 佢都講左n次
唔係唔睇好 係太多股既position 要換條更有爆發力既

CCIV 暴跌60% 點睇 大多數人覺得莊家玩野食相難睇。

識跌喎

Tsm十年後幾錢

財巴，我依家個組合你覺得點
FB 10%
TSM 10%
BRK.B 10%
騰訊 10%
阿里巴巴 10%
ADBE 8%
ADSK 8%

ARKK 15%
VOO 15%
GBTC 4%

之前26蚊入，29蚊放曬，諗緊入唔入番。但個倉好紅

玩孖絕對唔應該用支牛，太貴

spac 都上到$60 本來就係炒賣出黎架啦

應該有好多呢個星期GG 左

出財報一定走
fsly sq ayx前車可鑑

bili ,pins 出er 爆升,但係超預期

之前nvda同qcom 財報前買,都奶左野,好彩只買左5股玩下,依家溝左貨蝕緊幾蚊打算長持
qcom 之前162,出財報後144,依家136,市場短期不睇好吧

跟財巴搵左唔少食

bili mk 聰中左大升
但nio我見二月中64話財報上70 燈死左 俾人追殺中

same,跟買sbe,百度,富途賺左
thx so much

我睇好財巴隻電子煙多啲
雖然都蝕緊
但大陸煙酒冇得輸

合併暴跌是常識吧

2/3 soxl 拆股, 1 拆15
應該可買,今年長遠半導體股強勢

Sbe短期內財巴點睇？

警世提示-提大家摶反彈唔好心雄

要集中返戰線咁解，否則想做T都做唔到

rlx 好似有政策風險
要無得輸好似真係要思摩爾先係？

如果我係你，FB 嘅倉位會換QQQ
其他幾穩，所以我估你係偏穩咁投資，再搭啲爆發力野，所以都okay

SQ

財巴百度仲有貨嗎？

加返之前走果100股添
維持返之前嘅倉位
Thanks God
唔敢再唔要佢了

有咁撚多如果咩屌你老母
如果下期六合彩開123456......

財巴自vldr post一直十卜你

本身本少既話大家會點做

何解

如果投資QS 放五年可以嗎?

PLTR幾錢溝貨好，$24建倉

CCIV好睇唔好食
走高檔電動車路線
話佢無對手又唔係
話佢有好多對手又唔係
唔熟電動車業
難預測佢以後嘅盈利能力
揸住幾股睇下門口無壞
重倉就無乜膽

我自己就睇好DNMR
完全可降解塑膠
已經係塑膠領域拎晒獎
已經有可巢雀巢呢啲龍頭做合作伙伴
只要建好廠提升產能
好有可能就係未來塑膠界嘅TSM

可樂同雀巢

nio,sq,tsla,nvda,qcom
放五年應該ok
依家妹緊

依個倉最多係咪只係承受30-50%？仲有30%cash，係咪預返現價每跌8%，15%，25%溝三注？

你正職月入幾多 先知你部署既rationel

財巴點睇raac?

咁全倉TQQQ呢？

樓下解釋睇得明唔明 唔明再問我再講

要財自就好似革蛇咁要好集中
Tsla eth咁不停買同月供再SH
下個cycle 買邊隻好

有5k股

因為rlx 係直接做電子煙 而且主要收入係中國， 中央政府話要收稅既話 佢就好傷，
但係6969 係做代工， 而且悅刻佔6969 收入唔算多， 6969 仲有其他代工，eg 日本煙草等
所以我覺得政策風險高d
有錯請指正

Nvda, Tsla 上星期賣左
我 frd話我信念不足
係唔睇好今年再大升
希望唔好比佢講中而錯過左財自機會

Nio, tsm, mu all in了

Ark we trust

佢連星期唔見左一百萬 學佢？輸死

Fat tail 代表咩 1.0 既return 等於咩

我睇左雪球啲人都prefer思摩爾
但而家都唔係平

本少想買soxl uco xl有冇問題

重倉咗bidu$290

Bili 百度香港再上市大升
坐定

SNDL 可以繼續渣嗎

咁可以參考amaz，搵岩股可以唔理指數

雖然6969 唔平 但係起碼政策風險相對無咁大， 但係rlx 政策風險真係太大 而且收入來源太集中 萬一中央政府要求收稅 都真係幾傷。。。。 雖然都可以轉嫁比消費者

努力工作

50%TSM
40%Futu
10%GBTC

財巴,依個組合係咪可以照坐?
futu向上溝左之前 成本170 就快輸晒profit

我都覺得你玩得太雜，唔好話10隻8隻，我頂多玩5隻，同埋你慢慢變左大包圍係買曬有機會10倍既股，如果睇10年黎計，你個倉好多係穿越唔到牛熊既概念股，再好既跑道都未必係你買個間贏，你好多重倉股我都麻麻地睇好btw希望過幾年係大家一齊贏

我無惡意，希望係你買重amaz我買中tesla一齊贏

想問巴打有邊幾隻大野值得長揸 同回調入貨

水人幫你接貨？

我
Nio 50%
Bili 10%
百度 5%
Tsm 5%
Mu 10 %
Pins 10%
Amat 5%
Beke 同京東夾埋 5%

依個組合點睇？上月賺過60%後減左倉
暫時今月股災後美股只賺左 20美元，盡情笑我，無蝕已謝天謝地

今年月快手抽 3手中左 1手賣走，惟一收入

主要Disney, nvda, qcom, pdd買左
Pdd買左好多
Pdd止蝕左

連登仔： 屌個市係人都賺到啦，勁撚過誠哥喎，咁少唔好po la,

成班到頭來原來乜7都唔識轉撚頭自己玩期權槓杠仙股爆撚左又上ifc

上月 actc推介比大家 ，30賣自己都賺過幾萬
之後spac只買左 acic，怕股災
財巴 spac股有咩建議，股災 spac股好似好易散

PLTR呢

仲有 tdoc
蝕左好多

想問吓有邊係冇乜點 可以放？

SNDL 幾錢買

1.5

諗住買幾蚊以下嘅股票
50 100股咁買 等升
咁樣係唔係唔得？

買得中幾年前既amd咪得

根本上年就扭曲曬d 人心態，個個都想搵快錢澳門開返仲快，一鋪已經一倍

黎多次股災我諗好多人都頂唔順

財巴美股清泉

財巴點睇1833平安好醫生？

Ark 買左

Ark買左先易中伏，你知ark買邊隻就跌邊隻

散得滯

睇好中國EV 其實玩百度就夠

最好減剩4-5隻

咁樣會迫你諗得好清楚邊一隻係最有潛力

太集中1隻股，一股災好易 game over的
Beke 上星期股災突然升左 10%到 76 救一命，否則今月仲蝕緊

我唔係叫你一隻 但8-9隻真係太散

同一行業買一隻夠，mu tsm好似重複左

Nio 百度重複左，中概股真心要睇實，好易中伏

我百度均價 230,幾高，不敢再買，你好睇好百度？同 ark一樣
Nio平好多，d車型，又多大基金買好似長線好 d
上星期股災 42. 9蚊冒險買左幾百股
見blackrock上 42-43蚊買左百萬股，我照計長揸應該ok

係，但 tsm遲左上車，均價 114
Mu 均價 74

Tsm長線勁，可惜我遲左上車好貴

我tsm 126上車，入左5股長線

5 股
以為你係石仔
Tsm我都唔多，睇好 mu今年追落後，cycle年

你幾多股

Tsm 20股,之前 30
賣左少少，我買左一隻冷門股，叫安森美半導體，主要做汽車晶片，今年睇好爆哂單，股災價都企得穩

半導體tsm 係度無人睇得上眼，因為升幅太小同慢

主要係台股咩價都有影響

京東都係，港股京東跌，美股再跌，ark買左好多京東

契媽係咪on9, 買咁多中概股

Tdoc 股災止蝕左幾千
痛哭，依隻股無動力上，本身業務睇好

Ark有買小牛 niu, 京東，比亞迪，Beke, zoom, pdd, api,虎牙 中概股

AUM 大得滯 好難避開唔買中概

raac

多謝介紹

契媽買中概股眼光幾好
Api 聲網依隻跟佢 40入左少少，今月100賣左

反而 u, tdoc, pltr真係睇長線
U股災中最低跌到98,ark 12x入左唔少都要溝貨

有冇咩推薦

返工出糧加倉Nvda

好心信心

咁點解唔走左佢之後，市好番再買過

咁樣唔係先叫時勢做英雄咩
沽賺左完落左袋自己既資本多左
下一次市好番可再用於複利資本大左

但啲人撈到購買力無晒
或套住晒啲資金機會成本要點計好呢？？
如果套住晒啲資金後再大跌
資本極其減少後又點呢？

五年後你所投資既一定係世界上最好既公司？

簡單啲咁講即係你哋自己本身就冇計劃啦
要喺度圍爐取暖

傑西李佛摩：『市場走向和你之期待相反的時候，你希望每天都是最後一天，你的小虧最終成為大虧。市場走向和你之期待相同的時候，你恐懼市場明天會轉向，你過早離場。希望使你多虧了錢，恐懼使你少賺了錢。然而這希望和恐懼都是人的正常天性。一位成功的炒手必須時時和人類這根深蒂固的天性搏鬥。

別太擔心錯過底部或頭部.

升都要忍手唔賣 好難

會唔會太集中中概？ nio睇得咁好？

你拎你個倉同佢比？睇下佢d中概占幾多先啦
仲要佢咁多人睇住個倉
Btw佢清左爸爸

隨時呢個星期已經見咗底啦

日經話題 講到口都臭

估頂估底 從來都無意思，無人知未來既事
自己可以控制既就只有風險

D trader 梗係鍾意亂入 人地長線投資佢就入黎講trading

你分清楚 trading 同 長線投資先

兩樣野黎

Long fund 都係咁樣硬食巿場高低

Trading 梗係熄機唔玩住

但你要接受長揸係巿場入面另一種投資方式

即係唔好走入間教堂叫人信佛囉唔該

Sndl 係咪已經唔識升

想問吓財巴cciv 30呢啲價位入唔入得過？

美科技股爆煲，賣哂
之前有 datadog, snowflake, net

Nio 有固態電池計劃，et7幾靚，政府backup
現在問題產量只有 7500,工廠不完工 nio升幅有限，要等一年了

Tsla 之前有買，後期賣了
我意見ark買比特幣幾好，etf 風險唔大
Tsla買比特幣好唔明智，比特幣跌，tsla股價大跌

Tsla 股價跌同bitcoin 關係唔大

Tsla大跌原因係？
大把 frd 重倉 tsla

2035年強國都停產油車 電動車行業一定係首選 龍頭tsla走唔甩
第二tsm走唔甩 龍頭兼壟斷 產能排到2046都爆啦應該
基本上講得科技發展都走唔甩佢
大倉主打呢兩隻 其他求其入黎玩下都冇得輸

成個巿科技股都跌 仲要問原因？

Ipoe, ipof d frd

Ark 賣左好多 比亞迪，api

KM

option係高手玩㗎

咩叫財自

明白
Nio, tsla跌幅有 d驚人
上月Tsla炒比特幣盈利已超過賣車，所以先有依 d睇法，係我搞錯
Tsla, nio有大基金護盤，股災中ark 狂買tsla 止跌，nio有 blackrock, hsbc 42-43狂買百萬股 ,否則應該一早跌到六百幾/三十幾，今年未必可以升太多了

佢老闆自己買姐 唔關公司事
如果加埋計tesla早就1000+

財bro篇野可以作提醒參考，投資始終個人的事，人人唔同

Tesla公司買喎雖然從cash黎計佔比買得唔多

比特幣一個原因，仲有其它原因，加市差，再了解過，我重倉 tsla嘅frd不停叫我返 tsla, 我就研究中，tsla, 300買，408賣左，我係短炒傻散

中概股 有 d ok
Tdoc, u pltr 大跌

未放 跌穿200真係玩完

我睇好有機會，下星期再股災兩日都可以跌穿200

唔明發生咩事,tdoc 跳水幅度好誇張,所以作為傻散止蝕了
tsm,skywork,mu,on-mi 我持有,股災完全唔擔心

因為吹大左

有tsm , arkk, arkg ， 加倉tsm 定 買PayPal 分散下投資

jpm,morgan staley,bac

銀行股有無人有,再股災買返jpm,之前153 賣了

長揸股黎
短期想入咪分注
不過可以轉code先

無錯

坐定 thx

明架啦
條條大路通羅馬
時間會證明一切
如果再玩多幾年，我都係無進步，咁姐係我廢

市場咁高流動性，有呢個必要咩？

長揸 信契媽 唔怕！

財巴點睇平安好醫生？

恩智浦同Aptiv呢

同意,一早price in 左,自己眼光太差

恩智浦ark 至愛,但近日有廠停工了,而且太貴遲上車唔考慮了
on-semi 15蚊開始聽youtuber 介紹買左少少,本身36想賣
,見出er 爆發加換左ceo ,決定長持睇睇,
依家40蚊,投行target price 45,上星期股災日最低37.74

恩智浦長遠睇好,52 周 由57蚊爆到上182
on-semi 52周最低8 蚊,依家40
汽車晶片供不應求

巴打呢幾隻有冇code望望

google喇 唔好懶

做汽車晶片嘅公司係電動車趨勢之下的確係成長股
但我覺得短期內未必會升得勁因為利好消息應該price in左，但長遠黎講on-semi的確係仲有好大發展潛力，
長揸係諗得過

連燈終於有人評論
好似冷門到半導體po都無人提

Fat tail最直接嘅implication就係return嘅(unconditional) distribution唔可以用Gaussian distribution去model
換個角度講就係extreme event唔係真係咁罕見
甚至大部份情況連conditional嘅分佈都係non-Gaussian

如果幅density plot冇錯嘅話 1.0 即係100% return

我自己對呢個行業唔熟
不過都唔難睇得出其他行業必然帶動本來就已經好大嘅半導體需求繼續上升，
不過真係唔知邊間好

Empirical properties of asset returns: stylized facts and statistical issues

呢篇文入面仲有其他stylised facts

啱，所以我All in 咗 SNDL
睇好

有時唔知契媽係有份壓價掃貨

定護盤

我覺得契媽有機係大户之一，即有入夾埋做市，引大家入同走，不要太天真

放底一蚊，齊齊加油

跟左你LAZR BFT都執唔少
繼續支持

財巴點睇spce

財政自閉

財政自續

sh

財務自由

xpev，pacb同nio 點睇？暫時呢三隻蝕得多啲
另外tsla 仍然賺緊兩成 打算SH 但未必加，點睇？

財巴三傻睇好Nio

EH 苦主
走唔走好

財巴我20蚊止賺哂
佢4月應該有消息但驚熊市唔再洗ev相關股上去
你有無留意

你俾d媒體洗左腦，標題黨 買btc賺多過全年盈利

賺左幾球？

想問一問

我開咗tqqq 同arkk 2年後最高價嘅option, 而家輸咗1/5 係唔係都唔洗太擔心？
仲有本金40%可以溝

登你擔心....

可唔可以講解下期權金唔係會跟番股價升？

Sbe均價入咗33.5 tpgy均價25 會長揸。但想再短抄一波 唔。尋日sbe 28.6入左少少 有啲唔知自己想幾錢放

財巴 sbe同tpgy嘅主力business model係咪完全唔同 sbe係提供充電服務每日都有有software收入 tpgy就幫公司超充電站 係一次性收入

新手 唔期望短時間賺到大錢
只係想請教各位巴打係點喺咁多隻美股到
搵到啲有潛力股嘅買入

睇Peter lynch 學生活投資法
懶人想儲錢嘅話直接買etf

Peter lynch 正野 睇緊書

我指1月
tsla 1月交付量一般
而1月比特幣爆升,只計1月應該多過

但今月市差,跌幅大,唔係只因為比特幣,而有其他原因

佢之前btc真係賺多過咁多年黎既盈利wo

時間值輸死你

Option都玩溝貨...
同埋你一野買最高價係咪衝動左少少
仲要買6成本金

電動車，半導體，倉入面至少有呢兩類

有咩書推介下?

Agree

Bili目標價係幾多
做左高J師 131

佢成世人得幾本書咋喎
睇晒就得啦仲有幾條演講片睇完都學到唔少野

如放五年 tsm, arkk, sq同埋百度 呢四隻好安好

Tsm 穩定但增長慢
Sq bidu se 好d

你call 定short 呀？
點解做兩年？成交咁少，等錢使想走都冇得走

同意
但我個人覺得唔好100%全攻型，留隻tsm守尾門都好

有無人有hold DIS? 新舊經濟佢都得

我會入

想問150K HKD咁少本 買8隻股會唔會好多??

明明巴都重倉百度
對evbox 呢啲充電公司有咩睇法

我做call 呀
之前覺得長遠點都會升，安全一啲。
升市嗰時計過，1~9個月日時值跌得最快，10~24個月時間值都跌得比較慢。
但而家跌市，全部都跌快咗

之前升市佢升嘅幅度都真係好吸引我而家驚喇

減倉定睇定啲先好啲？

你開左幾多張

tqqq 155 兩張/160 兩張/ 165 一張
Arkk 235 兩張

財巴，有個問題想問下
通常買入一隻股票應該分幾多注去買入？
假如我8000鎂
如果見到隻股票認為係低位30蚊，
咁我應該建倉入100股開始睇
如果見到佢明確升幅先加倉

定建倉就建本金嘅幾多個% 留少少溝貨唔加倉
謝謝

唔係咁計架喎大佬
你價外得時間值+波幅
1-9個月到期每一日個時間值一定係蝕得多過年幾兩年到期果啲
就咁照除就計到
價外每一日都蝕緊時間值
到期日越近每一日蝕越多

你睇好佢升買深入價內仲好啦
越深入delta值越接近1
基本上係copy正股每一日嘅上落

咁leaps 加deep in the money呢？

岩岩決定重倉百度無幾耐，充電公司幾睇好但唔會長渣，星期五under20岩岩入返tpgy但短炒，主要係決定重倉百度之後唔想買太多股，基本上其他股全短炒，近期d spac全部係地底幾抵買

你咁價外應該唔會好貴炸喎

我開頭升市嘅時候忽略咗時間值都扣緊錢
而家感覺係好似升番到追唔到個時間值嘅錢

Leaps咪照計返個time value
每一日time value都會減少
如果deep in the money咪有一個大嘅intrinsic value
相對睇嚟time value影響唔太大

價內好貴嘛
貪心就出事

我買嗰時差唔多2300鎂一張
而家差唔多1400鎂
跌得又快又多，所以好驚
一個星期嘅事

我目標唔會去到價到期先走
一年內點都會走，越近期個時間值跌得越多
股價就睇佢一年內走到幾遠或者一到價就走，一到價就變咗無槓桿效果

新手想問
如果買long call
到期日深入價內
冇錢行權
會唔會冇人接而平唔到
由賺錢變total loss

Tpgy 宜家可唔可以入 岩岩學投資 on99買左gme開始醒覺唔可以亂黎 想穩定投資

十年後仲係tsla領導咪係lo

反正學連登仔話，股市長遠一定升

大型科技股黎講google應該係最大贏家

Tpgy好似幾全面

你mark 低啲應該唔會冇人接

點睇波音？黎緊幾年應該會多返飛機訂單，但而家已經升到含含聲

隔一排就上黎睇你同格sir 既警世post
有信念先贏到大錢

期權個設計從來都唔係俾你長線持有
你揀隻遠期啲既唔會安全左
反而槓桿細左，升就跟唔足，跌就跟到足
而且方向一錯，其實就已經無晒持有期權既理由

睇你既買法，你好明顯唔熟識期權既特性同應有既操作
勸你放晒佢提早止蝕
一係玩返正股
一係花時間認真學下點樣操作期權

LM!

明白，唔該你
我轉番啲錢落正股算喇
但想放多一兩個星期會唔會去番接近成本價

財巴 最近既情況有冇改變你對pltr 既睇法 因為見佢好似彈唔起咁

圍爐

唔影響基本面就可以

唔影響基本面嘅就繼續揸
最緊要唔好孖

希望各位巴絲撐住

已經頂唔順啦財巴仲要頂幾耐

橫屍街頭

個倉得番 bidu,tsla,pltr,tsm 唔知幾耐先番家鄉

財巴個P&L 而家咩環境？

你真係要del app唔睇十年

X2
點解好消息可以當壞消息。。。